---
sidebar_position: 7
---

# L'activité FEEDBACK

**L'activité feedback** permet à l'enseignant de créer un questionnaire d'enquête personnalisé anonyme ou non,
pour collecter des informations de la part des participants au moyen de divers types de questions, notamment à choix
multiple ou à réponses courtes. Aucune note n'est attribuée dans cette activité.

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_discussion.png#abc) : L’activité Feedback se substitue à celle du Questionnaire du Moodle. Elle 
 peut servir à recueillir les conceptions initiales des élèves autrement qu’en format papier. L'enseignant peut évaluer les cours afin d’améliorer les contenus pour les participants ultérieurs (rétroaction).

![](../img/vignette_ABC_production.png#abc) : L'activité peut servir à collecter des réponses à un questionnaire, de façon anonyme ou non. Mais attention, Aucune note n’est attribuée dans cette activité.
:::

## Création de l'activité FEEDBACK
➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner  ![](img/feedback1.png#bouton)
![](img/feedback2.png#printscreen#droite#colonne)

### A remplir obligatoirement :
**1.** Donnez un **nom** au feedback  
**2.** La **description** est facultative :
    - Par défaut, elle n'apparaît pas dans le cours
    - Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "Afficher la description…"

### A regarder en priorité et modifier éventuellement :
**3.** Disponibilité :  
Cochez la case "**Activer**" pour paramétrer les champs "Permettre les réponses dès le" et "Permettre les réponses jusqu'au" si vous désirez délimiter quand le feedback sera disponible.
    
**4.** Réglage de questions et d'envoi
    - Choisissez "Anonyme" ou "Le nom du participant sera enregistré et affiché avec ses réponses" selon l'usage que vous ferez des réponses des élèves.
    - Par défaut, les participants ne peuvent effectuer plusieurs remises. Si vous leur en donnez la possibilité, les élèves pourront indéfiniment remplir le feedback.
    - Choisissez ou non d'être notifié lors des remises de feedback.

**5.** Après l'envoi :
    - Rédigez ou non **un message de fin**.
    - Proposez éventuellement **un lien URL vers l'activité suivante**. Par défaut, l'envoi du feedback par l'élève renvoie vers la page du cours.

**6.** Cliquez sur le bouton "**Enregistrer et afficher**" pour créer des questions au feedback (ou en rajouter)

## Création des questions

![](img/feedback3.png#printscreen#droite#colonne)

**1.** Choisissez l'onglet "**Modifier les questions**"  

![](img/feedback4.png#printscreen#droite#colonne)

**2.** **Ajoutez une question** en choisissant, dans le sélecteur, le type de question.

:::tip A SAVOIR :
Les principaux types de questions sont : le choix multiple, la réponse courte, la réponse longue et la réponse numérique.
:::

![](img/feedback5.png#printscreen#droite#colonne)

**3.** **Complétez les différents champs** : la question imposet-elle une réponse (cochez "requis"), quelle consigne, l'intervalle de valeurs en cas de réponse numérique, le nombre de caractères…

:::tip A SAVOIR : 
Le sélecteur vous permet aussi intégrer une étiquette dans laquelle vous pourrez insérer un média (son, image, vidéo…) qui servira de support à une question.
:::

**4.** **Enregistrez la question**, elle apparaît dans l'onglet de modification des questions ; cliquez sur "**Ajouter une question**" pour continuer à créer d'autres questions. 

![](img/feedback6.png#printscreen#droite#colonne)

**5.** **L'onglet Feedback permet d'accéder à la mise en forme**, notamment pour :
 * Ajouter des questions
 * Modifier les questions
 * Déplacer les questions

## Consultation des réponses
![](img/feedback7.png#printscreen#droite#colonne)
**1.** Cliquez sur l'onglet **"Réponses"**.  
**2.** **Consultez les différentes réponses**.  
**3.** Il est aussi possible d'**exporter les données au format Excel, CSV ou PDF.**
:::tip A SAVOIR : 
Dans l'onglet "**Analyse**", il est possible de visualiser graphiquement l'ensemble des réponses et d'exporter vers un fichier Excel.
:::
